「真定假？」網傳因警方破門行動揭發某東九新盤大門係空心...

唔知真定假

中港融合

空心即唔係防火門
好似係

對港豬黎講係合理架

你試吓破自己房門咪知囉

賊仔天堂

大門實心安全好多

由其而家新樓無鐵閘

唔係好似係
一定唔係防火門

係唔係大陸貨先 如果係空唔空都唔防火啦

擺明係支那貨啦

咁你屋企大門空心架？

邊個新盤，開名啦

唔怪得有班人話美國起牆冇用
原來用慣空心門

支化香港 好出奇咩？

敲下就知啦

仲要買樓花
幾百萬買完過幾年入伙先知係空心門

環保呀，on9

又東九又新盤，又有相，有冇巴打查到？

環保撚又然

啟德

用密碼鎖 但係度門你空心

唔知 就咪話正常啦
敲下聽聲都分到啦

防火門廠(有防火cert) > 供應商 > 判頭 > 大判 > 地產商 > 屋宇署+消防處驗OP > 交樓俾小業主

環保撚又贏

5毛狗又做野
房門係空心

但大門同廚房門邊條白痴教你用空心門

敲下都聽到空定實啦
小學雞都識啦

公屋木門都用實心

大門唔實心一撬搞掂. 理得你面頭裝撚到國防級電子鎖都一樣.

人地新毫宅用美國太空總薯納米超鋼化空心防火門，我地呢d窮鬼識條春咩！

大門都唔實心

報俾FSD同BD

香港發展商都搞到咁

此門防君子不防賊，證明吾城國泰民安，夜不需閉門防賊，大灣區腥港市又贏

防火大門平平地都要2萬一道，依嫁比道幾千搞掂嘅你，中間又食唔少油水

宜家啲屋咁細仲邊有咁多廚房

空心門$800咋

我自己有3層樓,3層都本身無鐵閘,全部自己加返晒

你普通個啲19房門就係

曲線曬命

養唔養狗，識自己柯屎柯尿

要睇下消防例比唔比

網傳
而家做妓者真係容易

笑撚左

咩行動搞到要破新盤門？

真係唔識架喎
裝趟咪過到囉

幾千蚊，實木門都有掛，最多唔防火

空心就真係過份左

唔好意思我既弱智親戚又拎左我電話上lihkg
大家原諒佢啦

講緊大門

有防火料
如果空心
一用就知 輕飄飄

中間發泡膠？
道門咁輕
其實一推就知

好多舊樓全家房門實心喎

密碼鎖係大門嚟㗎喎

#2已經係其中一個

環保撚可以搬曬入去住

似係其他防火料，上佢到參觀見對門好重下唔似用發泡膠

咁就咁放塊簾加個鎖得啦 反正都係毫無防禦力

有promat起入面？

Cls 夾埋幾塊做門

只係防火有鬼用咩
時日耐左 賊仔隨時一腳就踢爆你度門啦

大門唔同房門

空心隔音好啊

咪啱囉
支港嘛

交樓有標準
商品說明 告得

又多樣野可以吹奏公屋

利伸：公屋仔

點知呀大佬
我又唔係做嘉華

就算你住公屋既
應該都係實木掛
窮唔緊要 唔好咁蠢先得咖

其實消防例一定唔比，除非你個閘係火警果陣識自動打開同時又唔阻人地既逃生通道

Between，你隻閘其實侵佔左大廈公用地方，check check DMC同埋assignment plan就知

掉轉講
防火有條例，但係無規定用實木丫
俾我做無良奸商都會搵d平得黎過到關既料去賺到盡啦

真係承建商買大細
搏你冇留意

香港地用幾百萬就係買呢d垃圾架啦，說好的建築成本好高呢？做過香港工程都知，佢唔比發寶膠你都算好啦，地產商有撚良心架咩，保佑香港冇咩天災啊，有咩地震就88，不過港豬都仲係搶住買

咁算唔算犯咗消防條例？

你邊度人？

空心既就算咩油咩防火料都冇可能頂唔到咁耐

香港工程又得1分
成堆批既人再加驗樓收樓既人又有事了
香港工程真係越黎越笑話

好正常 housing盤用堅料 私樓盤睇下業主要咩 係真係有空心
利申 地盤佬

根本d樓成本就唔洗咁貴 香港既樓價係炒出黎

空心既用手拍2下都聽得出

係啲海龜個鼻見到實心門

幾球野買啲咁既垃圾香港人係得

大門不嬲實心, 最好防火

房門先空心

散播虛假消息？報得警

嗰啲咩專家詹sir食屎架？無驗架咩？

講左好多次，一定唔可以幫襯地產商，租買都要揀唐樓村屋公屋居屋單楝，真係唔點解仲有人買龍床新樓，on99

手快打錯
蠢唔緊要 唔好咁串先得咖

返大陸住你既空心門豆腐樓
柒頭大陸喱死返啦

大門同廚房門要防火120min，但空心門唔一定過唔到消防，係睇廠出唔出到證書，出到證書消防唔會理你空心定實心。

但幾百萬買間屋返黎，但大門用空心門真係笑撚咗

一腳踢埋去，鎖都唔使開

啱，真係唔明點解仲有人買私樓

符合蟈情

防火隔音鐵門佬路過，防火或隔音門都重
隔音低頻門芯密度要夠高，高頻門芯層數要多

邊有咁多「實木」門呀
實木門係指由成塊原木鋸出嚟，一道門係萬萬聲計
依家普遍大門係用「實心」，係指道門用兩片木板，內部用（多啲嘅）木條做樑同空心位填滿木塊。價錢普遍幾千到一萬，呢個價錢相對affordable同做到一定嘅防爆所以多數人裝修換門都揀佢做大門。
「空心」門其實同實心結構差唔多，分別係佢木條數會較少同埋空心位唔會填嘢，所以叫空心，價錢最平，幾百到幾千

至於消防例係從無講話要用實木，實心定空心。佢只係要求大門同廚房門要可以做到一小時嘅防火防燃。簡單講如果道門嘅物料有cert證明做到完全隔火唔會燃燒嘅話，就算係用紙做到厚0.01都得。因為條例只係關心防火而唔係防盜。

基本上只要度門有貼防火料有cert，你用空心門做大門係無問題。只係度門會輕身易爛易爆咁解。確實有人會慳錢用空心門加防火料做大門就算。

呢單野班業主最多可以怨發展商偷工減料，但如果物料單無講明用咩門嘅話真係吹發展商唔漲，因為佢只要合防火例就無問題。

仲撬乜柒，一腳踢爆啦

舊樓就實木, 以前唔會cheap落呢d度
而家d樓偷工減料...

實捉到你

K-C

理論上你個水簾如果拎到防火cert去證明佢嘅防火能力，確實係可以
都係果句，防火唔防盜咁解，冇犯法㗎

呢啲嘢多數只會屋企有裝修過又親自去揀門，真係落手落腳問過留意過先會知個分別

全香港我敢講起碼9成防火木門係大陸造

依家係擺明有人偷雞造左空心門姐

劏房就係咁嘅用料

房門空心係自己問題

大門空心就一定係建築商問題

點過到消防同屋宇處架

半年就有警方破門?
我仲諗係APM對面

邊個盤？

點解個鎖好似裝咗落門框到
同埋新樓發展商送電子鎖？ 如果係業主搵人裝 個安鎖工人應該都會知係空心門？

其實起樓期間不時都話要驗樓驗消防架啦
咁都驗唔出又真係奇

雖然d呀sir都唔會全部細位驗曬
一定係隨機找sample 驗

正路大門同廚房門要係實心

個度唔係門框位黎
Btw, 隻門唔係實心門， 係木門中間塞防火物料
點解貼出黎幅相係咁， 因為爆門個時， 中間d物料碎晒， 爆晒出黎

呢個post有好多人唔識扮識， 講到似層層
又咩偷工減料，又話咩幾千萬買個咁既單位

個度唔係門框位黎，個條間係飾線黎
Btw, 隻門唔係實心木門， 係木門中間塞防火物料
點解貼出黎幅相係咁， 因為爆門個時， 中間d物料碎晒， 爆晒出黎

呢個post有好多人唔識扮識， 講到似層層
又咩偷工減料，又話咩幾千萬買個咁既單位

改番錯

又開始la
賣偽劣商品仲屌9苦主唔認識太空科技

專業分析！

其實消防例一定唔比，除非你個閘係火警果陣識自動打開同時又唔阻人地既逃生通道
唔識消防例,咁公屋又有裝閘

但公屋係用實心門，就係你所講ga原木鋸出黎你唔係同我講幾百萬賣百幾呎連一道實心門都affordable 唔起啊，我同意你講法，佢係無犯法，係無良心咁解，成日整埋咩電子鎖，美其名豪宅，連道好少少ga門都無

公屋係用實心層板，有部份中間有鋼板防火物料，就算生化危機都打唔爆個種

所以我成日都唔明香港人成世人買間豆腐膶大細嘅豆腐渣樓做咩，不如全民公屋算啦

證明個盤對佢地嘅保安水平有信心

公屋實心木門 係日字木樑再加木條填滿空心位

公屋又嬴

上面條友話價錢相對affordable真係好撚好笑,畀得成幾百萬以至過千萬點唔
affordable,只係華人賤種地產商要賺到最撚盡

你去到外國實心門
都係咁做

而家係大門喎大佬

實心門用原木𠝹出黎已經唔洗睇

自膠無睇曬

一道門都可以比人用黎吹奏公屋, 淨係居民質素, 治安, 大廈環境私樓同公屋已經係兩個世界

你先似抽水 大門20000蚊
我15000蚊幫你做

依嫁係講緊連工包料，大判判落去比2判淨係同佢計料錢呀

【網上熱話】啟德嘉匯大門空心疑雲 嘉華發聲明：大門是實心木門

成班又炒車?

呢個世界，永遠就係唔叻嗰班最多野講

大門呀戇鳩

使乜敲，平時開門都會feel到啦

睇黎你仲未清潔咩叫真實心門，上邊已經有巴打講左，想知咩叫真實心門，去公屋睇下

我係美國台灣澳洲都唔係用呢種，特別係美國，難聽d講，呢種門連子彈都頂唔到一下，日本因爲地震原因唔比用咁重ga門，我台灣呢道門係原木實心，你可以睇下走佬去台灣，其中一集有介紹

係咪空心叩兩叩就知啦，駛撚等警渣破門咩，戇鳩

得啦知你聰明啦